{
    "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gradien-garis-3y-5x120-adalah-161",
            "question": "Gradien garis 3y-5x+12=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=-a/b<br>\u00a0 \u00a0=-(-5)/3<br>\u00a0 \u00a0=5/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3y - 5x + 12 = 0<br>3y = 5x -12<br>[tex]y =  \\frac{5}{3} x - 4[/tex]<br><br>[tex]m = \\frac{5}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-penjumlahan-pecahan-biasa-917",
            "question": "Rumus penjumlahan pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkalian Silang ato penyebut di samakan dengan, lalu baru bisa di jjumlahkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-himunan-bagian-dari-hiimpunan-tersebut-ahimpuna-715",
            "question": "Tentukan banyak himunan bagian dari hiimpunan tersebut,    a.himpunan bilangan asli kurang dari 6.\r\nb.himpunan bilangan prima antara 4 dan 20\r\nc.q={nama nama hari dalam seminggu }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a {1,2,3,4,5} = 5 anggota himp.<br>b. {5,7,11,13,17} = 5 anggota himp.<br>c. {senin, selasa , rabu, kamis, jumat, sabtu, minggu} = 7 anggota himp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-d-abc-siku-siku-di-a-ab-3-cm-dan-ac-3-cm-hitung-586",
            "question": "Diketahui \u0394 ABC siku-siku di A , AB = 3 cm dan AC = 3 cm.    Hitunglah luas dan keliling segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : t = 3\u00a0\u221a2 cm dan alas 3\u221a5 cm<br>maka<br>L = a.t = 3\u221a5 cm . 3\u221a2 cm = 9\u221a10 cm\u00b2\u00a0<br>untuk K nya,pertama cari sisi miringnya pake phitagoras<br>S =\u00a0\u221aa\u00b2+t\u00b2 =\u221a9.2 + 9.5 =\u221a18 +45 =\u221a63 =\u00a0\u221a9 .\u221a7 = 3\u221a7 cm<br><br>sehingga K = a+t+s = 3\u221a5 + 3\u221a2 + 3\u221a7 cm =karna angka dalam akarnya berbeda beda maka tak dapat di jumlah kan dengan total :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cb=\u221a(3\u221a2)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = \u221a63<br>L = 1/2at<br>\u00a0\u00a0 = 1/2*3\u221a5*3\u221a2<br>\u00a0\u00a0 =1/2*9\u221a10<br>k=3\u221a5+3\u221a2+\u221a63",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2q3-3q-4-9-q-pake-cara-474",
            "question": "2(q+3) + (3q-4) = 9\r\nq=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(q\u00a0+\u00a03) + (3q - 4) = 9<br>2q + 6 + 3q - 4 = 9<br>5q +\u00a02 = 9<br>5q = 7<br>q = 7/5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>2(q+3) + (3q-4) \u00a0 \u00a0 = 9<br>2q + (2)(3) + 3q-4 = 9<br>\u00a02q + 6 + 3q - 4 \u00a0\u00a0= 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05q + 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7/5 = 1 2/5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-soal-pertidaksamaan-linear-satu-variabel-dan-caran-517",
            "question": "Berikan contoh soal pertidaksamaan linear satu variabel dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-3 <u>&lt;</u> 2x + 5 <u>&lt;</u> 1<br>jawab : -3 -5 <u>&lt;</u> 2x + 5 -5 <u>&lt;</u> 1-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -8 <u>&lt;</u> 2x <u>&lt;</u> -4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -4 <u>&lt;</u> x <u>&lt;</u> -2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u207b3\u207b5\u22642\u00d7\u207a5\u207b5\u22641\u208b5\u208b8\u22642\u00d7\u2264\u208b4\u208b4\u2264\u00d7\u2264\u208b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-dan-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-21-cm-809",
            "question": "Hitunglah:    luas dan keliling lingkaran yang berjari - jari 21 cm. \r\nluas dan keliling lingkaran yang berdiameter 6,28 cm.\r\nluas dan keliling lingkaran yang berjari - jari 4,2 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) r:21cm --&gt;L:1386cm\u00b2 --&gt; K:132cm<br>2)d: 6,28 --&gt;L:30,959144cm\u00b2 --&gt; K:19,7192cm<br>3)r:4,2 --&gt; L:55,44cm\u00b2 --&gt; K:26,4cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-berlayar-ke-arah-timur-sejauh-150-km-kemufian-ke-ar-240",
            "question": "sebuah kapal berlayar ke arah timur sejauh 150 km, kemufian ke arah selatan sejauh 200 km. hitung jarak kapal sekarang dari tempat semula",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150-150+200= 200km kali yah<br>dikarnakan berbalik arah dari timur ke selatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34-y-38-y-pake-cara-522",
            "question": "- 3/4 y = -3/8\r\ny=\r\n\u00a0pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]- \\frac{3y}{4}=  -\\frac{3}{8}  \\\\  \\\\  \\frac{3y}{4}=  \\frac{3}{8}  \\\\  \\\\ 3y.8 = 4.3 \\\\  \\\\ 24y = 12 \\\\  \\\\ y= \\frac{12}{24}  \\\\  \\\\ y= \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>- 3/4 y = -3/8<br>y = -3/8 : -3/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= -3/8 x -4/3<br>\u00a0 \u00a0= 12/24<br>\u00a0 \u00a0= 1/2 = 0,5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}